%20
%\beginsong{Alleluia, da chi andremo} [
%  by={F. Buttazzo, A. Beltrami}
%]
%\beginchorus
%Alleluia, alleluia, alleluia, alleluia, alleluia.
%Alleluia, alleluia, alleluia, alleluia, alleluia.
%\endchorus
%
%\beginverse
%Da chi andremo, chi ascolteremo se non ci parli tu?
%Tu solo hai parole di vita eterna.
%\endverse
%
%
%\beginverse
%Da chi andremo, chi seguiremo se non ci guidi tu?
%Tu solo sei la via di vita eterna.
%\endverse
%\endsong


% %44
% %DA TOGLIERE
% \beginsong{Alleluia, sei del padre}
% \beginchorus
% Alleluia, alleluia, alleluia, alleluia, alleluia, alleluia.
% \endchorus%

% \beginverse
% Sei del Padre la parola alleluia.
% Vieni Cristo in mezzo a noi, alleluia.
% \endverse
% \endsong


%35
%DATOGLIERE
%\beginsong{Vorrei dirti} [
%  by={D. Machetta}
%]
%\beginverse
%Vorrei dirti qualcosa ma non trovo le parole,
%vorrei dirti che ti amo ma non so
%\endverse%

%\beginchorus
%Vieni resta con noi, Signore, non lasciarci soli,
%vieni a darci la forza per credere in te.  \textbf{2 volte}
%\endchorus%

%\beginverse
%Voglio offrirti qualcosa ma tu sai la mia vita,
%vorrei darti tanti doni che non ho.
%\endverse%

%\beginverse
%Io sono, Signore, come tu mi conosci,
%solo tu sai camminare accanto a me.
%\endverse
%\endsong

%35
%DATOGLIERE
%\beginsong{Vorrei dirti} [
%  by={D. Machetta}
%]
%\beginverse
%Vorrei dirti qualcosa ma non trovo le parole,
%vorrei dirti che ti amo ma non so
%\endverse%

%\beginchorus
%Vieni resta con noi, Signore, non lasciarci soli,
%vieni a darci la forza per credere in te.  \textbf{2 volte}
%\endchorus%

%\beginverse
%Voglio offrirti qualcosa ma tu sai la mia vita,
%vorrei darti tanti doni che non ho.
%\endverse%

%\beginverse
%Io sono, Signore, come tu mi conosci,
%solo tu sai camminare accanto a me.
%\endverse
%\endsong


% %38
% %DA TOGLIERE
% \beginsong{Dell'uomo che lavora}
% \beginverse
% Dell'uomo che lavora nelle fabbriche e noi cantieri,
% nei campi e nelle miniere, Signore.
% Assieme a questo pane e a questo vino che ti offriamo,
% accettane la fatica che egli fa.
% \endverse%

% \beginverse
% Dell'uomo che \`e costretto da miseria a lasciare le sua terra
% per cercare un lavoro lontano, Signore.
% Assieme a questo pane e a questo vino che ti offriamo,
% accetta le umiliazioni che subir\`a.
% \endverse%

% \beginverse
% Del povero che passa con la sua mano tesa
% fra gente indifferente, Signore.
% Assieme a questo pane e a questo vino che ti offriamo,
% accetta il tormento che dentro ha.
% \endverse%

% \beginverse
% Dell'uomo che \`e caduto consapevole del peccato
% e senza sentirne vergogna, Signore.
% Assieme a questo pane e a questo vino che ti offriamo,
% accetta il pentimento che sente gi\`a.
% \endverse
% \endsong


% %39
% %DA TOGLIERE
% \beginsong{Guarda quest'offerta} [
%   by={Gen Rosso}
% ]
% \beginverse
% Guarda quest'offerta, guarda noi Signor,
% tutto noi ti offriamo per unirci a te.
% \endverse%

% \beginchorus
% Nella tua messa, la nostra messa,
% nella tua vita, la nostra vita.
% \endchorus%

% \beginverse
% Che possiamo offrirti, nostro Creator?
% Ecco il nostro niente, prendilo Signor.
% \endverse
% \endsong


% %133
% \beginsong{Questa famiglia}
% %DA TOGLIERE
% \beginchorus
% Questa famiglia ti benedice
% Ti benedice Signore! \textbf{2 volte}
% \endchorus%

% \beginverse
% Ti benedice perch\'e ci hai fatti incontrare,
% perch\'e ci hai dato amore e gioia per vivere insieme,
% perch\'e ci hai dato uno scopo per continuare,
% questa famiglia ti benedice.
% \endverse%

% \beginverse
% Ti benedice perch\'e ci doni pazienza
% e nel dolore ci dai la forza di operare,
% perch\'e lavoro e pane non ci fai mancare,
% questa famiglia ti benedice.
% \endverse
% \endsong


% %136
% \beginsong{Sei grande Dio}
% %DA TOGLIERE
% \beginverse
% C'\`e una vita che respira in tutto l'universo,
% \`e il cuore del mondo delle sue creature che grida forte
% questa sua canzone.
% \endverse%

% \beginchorus
% Sei grande Dio, sei grande come il mondo mio,
% sei immenso come il cielo, come il cuore di ogni madre della terra.
% \endchorus%

% \beginverse
% Io ti porto il mio mondo pieno di problemi
% ti porto il mio cuore anche se nel suo dolore ti grida forte
% questa sua canzone.
% \endverse%

% \beginverse
% Le speranze noi ti offriamo Dio dell'universo,
% le attese del mondo del tuo popolo Signore,
% che loda e canta questa sua canzone.
% \endverse%

% \endsong

% %137
% \beginsong{Tienimi stretto}
% %% DA TOGLIERE%

% \beginverse
% Grazie perch\'e ti fai sentire, basta uno sguardo
% perch\'e mi tocchi l'anima.
% Fuoco e silenzio vivono insieme tu che hai creato
% la vita mi bruci l'anima.
% \endverse%

% \beginverse
% Consuma i miei pensieri e lava le mie ipocrisie,
% vestimi dei tuoi preziosi, portami nei tuoi giardini,
% respira la mia vita tu, respira la mia vita tu,
% tienimi stretto a te perch\'e m'importa.
% \endverse%

% \beginverse
% La vita alla vita come un gioco
% paga il suo prezzo da sempre e non si stanca.
% Cosa dar\`o, io non ho niente, solo il mio
% nulla da darti a mani nude.
% \endverse
% \endsong


% %142
% \beginsong{Ti seguir\`o} [
%     by={M. Frisina}
% ]
% %% DA TOGLIERE
% \beginverse
% Ti seguir\`o, ti seguir\`o o Signore, e nella tua strada camminer\`o.
% Ti seguir\`o nella via dell'amore e doner\`o al mondo la vita.
% Ti seguir\`o nella via del dolore e la tua croce ci salver\`a.
% Ti seguir\`o nella via della gioia e la tua luce ci guider\`a.
% \endverse%

% \endsong



% %147
% \beginsong{Lode a te Signor}
% %% DA TOGLIERE
% \beginverse
% Lode a te Signor, lode a te Signor mia roccia,
% mia fortezza, mia vita, mio canto,
% lode a te Signor, lode a te Signor.
% Alleluia, alleluia, alleluia, alleluia,
% alleluia, alleluia, alleluia, alleluia.
% \endverse
% \endsong%
%

% %148
% \beginsong{Una luce tra le mani} [
%     by={G. Cento}
% ]
% %% DA TOGLIERE
% \beginverse
% Non so fratello mio
% se hai mai provato a stringer tra le mani
% il sole del mattino, lo sguardo di un bambino,
% la luce c'\`e son vuote le tue mani.%

% Un momento di vita strano ma meraviglioso
% mi sentivo sperduto in un grande infinito ed allora ho
% gridato gridato soltanto le rocce di quell'infinito mi
% han riportato le stesse parole la stessa mia voce.
% \endverse%

% \beginchorus
% Ecco chi sei Dio
% una luce tra le mani
% non ti posso stringer mai,
% ecco chi sei Dio
% l'infinito tra le mani
% non ti posso stringer mai.
% \endchorus%

% \beginverse
% Ho cercato la vita andar dentro ogni vita, ho vissuto
% le piante, gli animali e i bambini, ho sentito che tutto
% era dentro di me lo portavo ogni istante con me ma
% quando provavo a toccarlo era solo una luce.
% \endverse%

% \beginverse
% Una donna nel mondo t'ha creata nel seno ha toccato
% col sangue quel tuo corpo divino ha sentito l'amore
% pi\`u eterno eppure viveva nel tempo anche lei
% stringeva le braccia la luce era carne era Dio con noi.
% \endverse%

% \beginverse
% Ora posso toccarti sei col corpo risorto prendo un
% pezzo di pane sento te tra le mani quando poi sbaglio
% strada io corro da te e m'abbracci davvero la luce
% che sento mi tocca la vita di carne sei tu.%

% \endverse%

% \endsong


% %150
% \beginsong{Viaggio nella vita}
% %% DA TOGLIERE
% \beginverse
% Avevo tanto voglia di viaggiare tu mi dicesti “vai” ed
% io partii, “son vivo” dissi allora ad una donna“a te
% amico mio pensaci tu”.
% \endverse%

% \beginchorus
% Prendimi per mano Dio mio guidami nel mondo a modo
% tuo, la strada \`e tanto lunga e tanto dura per\`o con te
% nel cuor non ho paura.
% \endchorus%

% \beginverse
% Io sono ancora giovane Signore ma sono tanto
% vecchio dentro il cuore, le cose in cui credevo mi han
% deluso io cerco solo amore e libert\`a.
% \endverse%
%

% \beginverse
% Un giorno mi han proposto un'altra via il cuore mi diceva
% “non partire”, quel giorno ero triste e me ne
% andai la strada per tornar non trovo pi\`u.
% \endverse%

% \beginverse
% Per me vicina \`e ormai la grande sera il sole va verso
% l'orizzonte, io sento che il tuo regno \`e pi\`u vicino son
% pronto per il viaggio mio con te.
% \endverse%

% \endsong


% %153
% \beginsong{Jerusalem}
% %% DA TOGLIERE
% \beginverse
% Jerusalem, santa tu sei Jerusalem, contro te il
% nemico verr\`a per\`o non vincer\`a.
% \endverse%

% \beginchorus
% Jerusalem, Jerusalem, salir\`o al tuo monte Jerusalem
% con cuore puro salir\`o.
% \endchorus%

% \beginverse
% E narrer\`a, tutta la gente narrer\`a quanto grande e
% bella tu sei fra tutte le citt\`a.
% \endverse%

% \beginverse
% Jerusalem in te mio Dio Jerusalem al viandante che meta
% non ha rifugio doner\`a.
% \endverse%

% \beginverse
% Jerusalem tempio di Dio Jerusalem dove ognuno
% trovare potr\`a la pace che non ha.
% \endverse%

% \endsong%
%

% %154
% \beginsong{Venite applaudiamo al Signore} [
%     by={M. Frisina}
% ]
% %% DA TOGLIERE
% \beginchorus
% Venite applaudiamo al Signore, alleluia alleluia,
% roccia della nostra salvezza, amen alleluia.
% \endchorus%

% \beginverse
% Accostiamoci a lui per rendergli grazie, a lui
% cantiamo con inni di lode, al grande re della terra.
% \endverse%

% \beginverse
% Sopra tutti gli dei \`e grande il Signore, in mano sua
% son tutti gli abissi, sue son le vette dei monti.
% \endverse%

% \beginverse
% Ecco suo \`e il mare egli l'ha fatto, le sue mani lo
% hanno formato hanno plasmato la terra.
% \endverse%

% \beginverse
% Su, venite prostrati adoriamo, inginocchiati davanti
% al Signore il Dio che ci ha creati.
% \endverse%

% \beginverse
% Egli \`e il nostro Dio noi il suo popolo, il popolo che ai
% suoi pascoli guida il gregge che egli conduce.
% \endverse%

% \endsong

% %158
% \beginsong{Beati quelli che ascoltano}
% %% DA TOGLIERE
% \beginchorus
% Beati quelli che ascoltano
% la parola di Dio
% e la vivono ogni giorno.
% \endchorus%

% \beginverse
% La tua parola ha creato l'universo
% tutta la terra ci parla di te o Signore.
% \endverse%

% \beginverse
% La tua parola si \`e fatta uno di noi,
% mostraci il tuo volto Signore.
% \endverse%

% \beginverse
% Tu sei il Cristo, la parola di Dio vivente che oggi
% parla al mondo con la chiesa.
% \endverse%

% \beginverse
% Parlaci della tua verit\`a o Signore, ci renderemo
% testimoni del tuo insegnamento.
% \endverse%

% \endsong


% \beginsong{Santa Maria della speranza}
% %% DA TOGLIERE
% \beginchorus
% Santa Maria della speranza,
% mantieni viva la nostra attesa \textbf{2 volte}!
% \endchorus%

% \beginverse
% Ci hai dato l'Aspettato di ogni tempo,
% tante volte promesso dai profeti.
% Ora noi con fiducia domandiamo
% la forza che d\`a vita al mondo nuovo.
% \endverse%

% \beginverse
% Sei apparsa come aurora del gran giorno,
% che ha visto Dio venire sulla terra.
% Ora noi attendiamo il suo ritorno,
% lottiamo per l'avvento del suo Regno.
% \endverse%

% \beginverse
% Univi al tuo dolore la speranza
% vivendo nell'amore la lunga attesa.
% Ora noi con impegno lavoriamo
% al nuovo rifiorire della terra.
% \endverse%

% \beginverse
% Speravi quando tutti erano incerti
% che Cristo risorgesse dalla morte.
% Ora noi siamo certi che il Risorto
% \`e vita per il mondo, ora e sempre.
% \endverse
% \endsong


% %209
% \beginsong{Signore da chi andremo}
% % DA TOGLIERE
% Signore da chi andremo ?
% Tu solo hai parole di vita ,
% e noi abbiam creduto
% che il Figlio di Dio sei Tu !
% Io sono il Pane di vita ;
% chi viene a me non ha pi\`u fame ,
% e chi viene a me non ha pi\`u sete .
% Cos\`i ha detto Ges\`u .
% Non cercate il cibo che perisce ;
% ma il cibo che dura per la vita ,
% quello stesso che il Figlio vi dar\`a ,
% che il Padre vi ha mandato .
% Non Mos\`e vi ha dato pane vero ;
% \`e il mio Padre che d\`a il vero pane ,
% poich\'e il Pane di Dio vien dal cielo
% e d\`a la vita al mondo .
% Io sono dal cielo disceso
% non per fare la mia volont\`a ,
% ma per fare la volont\`a del Padre
% che \`e dare al mondo la vita .
% Io sono il pane del Cielo ;
% chi ne mangia avr\`a la vita eterna
% perch\'e il pane che do \`e la mia carne
% che \`e la vita del mondo .
% Chi s'accosta al banchetto del mio corpo
% dimora in me ed io in lui ;
% e in lui sar\`a la vita eterna
% e lo risusciter\`o .
% \endsong


% %254
% \beginsong{Nostalgia d'una sorgente} [
%   by={G. Cento}
% ]
% %% DA TOGLIERE
% \beginverse
% Ho sentito tanta nostalgia di una sorgente
% da cui son nato, goccia piccola, infinita;
% non ero solo, era un fiume di fratelli:
% un vento forte aleggiava su quell'acqua.
% \endverse%

% \beginchorus
% Acqua viva sei Signore / io mi perdo nel tuo mare,
% corro nella tua corrente, / grido la mia libert\`a.
% Acqua viva sei Signore / io mi perdo nel tuo mare,
% corro nella tua corrente, / grido la mia libert\`a.
% \endchorus%

% \beginverse
% Ed era l'alba e nacque il sole dietro ai monti:
% riemp\`i tutta la mia goccia in un istante
% e la mia vita gi\`a non era pi\`u la mia,
% avevo un volto: era il Tuo, Padre mio!
% \endverse%

% \beginverse
% Ed ascoltavo, la tua voce mi creava
% in ogni istante; mi donavi la tua forza
% per camminare in mezzo ai sassi d'una strada
% con i fratelli che incontravo ad ogni passo.
% \endverse%

% \beginverse
% Ed ho voluto anche seguire strade mie
% dove non eri, dove ho perso la tua luce
% e la mia veste, dono tuo del primo giorno,
% s'era sporcata d'una terra solo umana.
% \endverse
% \endsong

% %261
% \beginsong{Signore piet\`a} [
%     by={M. Frisina}
% ]
% %DA TOGLIERE
% \endsong



% %56
% %DA TOGLIERE
% \beginsong{Risvegliate l'aurora del mondo}
% \beginverse
% Risvegliate l'aurora del mondo:
% questo \`e giorno che ha fatto il Signore.
% La sua luce ha bruciato la notte,
% la sua croce \`e fiorita sul monte,
% la sua tomba \`e vuota e lui \`e con noi,
% la sua tomba \`e vuota e lui \`e con noi.
% \endverse%

% \beginchorus
% Alleluia! Alleluia! Alleluia! Alleluia!
% \endchorus%

% \beginverse
% Spalancate le vostre prigioni:
% questo \`e il giorno che ha fatto il Signore.
% La sua forza ha spezzato catene,
% la sua vita ha svuotato la morte,
% il suo amore \`e forte e lui \`e con noi,
% il suo amore \`e forte e lui \`e con noi.
% \endverse%

% \beginverse
% Fate un passo e si apre la strada:
% questo \`e giorno che ha fatto il Signore.
% La sua via cammina sul mare,
% la sua terra comincia a fiorire,
% il suo volto risplende e lui \`e con noi,
% il suo volto risplende e lui \`e con noi.
% \endverse%

% \beginverse
% La notizia vi arde nel petto:
% questo \`e il giorno che ha fatto il Signore.
% La sua mensa \`e nuova Alleanza,
% il suo Spirito \`e gioia e speranza,
% il suo nome \`e una festa e lui \`e con noi,
% il suo nome \`e una festa e lui \`e con noi.
% \endverse
% \endsong




% %58
% %DA TOGLIERE
% \beginsong{Sotto la croce}
% Sotto la croce del grande riscatto
% stava Maria la madre di Cristo, madre
% dell'unto da secoli atteso e ora pendente
% dal legno di morte. la vergine madre muta
% risposta al silenzio di Dio.
% “Ecco tuo figlio”, la sola parola come
% all'inizio nell'umile casa, “si” disse
% allora tremante Maria quando parl\`o il
% messaggero di Dio.
% E ora ancor Madre diventa la donna
% ritta in silenzio davanti alla croce.
% Madre con te noi vogliamo restare
% sotto la croce del grande riscatto,
% lascia che invada il cuore in silenzio,
% fa che silenzio possiamo cantare.
% Madre in attesa di udir nuovamente
% smuoversi il sasso che cela la vita. \textbf{2 volte}
% \endsong%
%

% %59
% %DA TOGLIERE
% \beginsong{\`E risorto il mio Signore}
% \beginverse
% \`E risorto il mio Signore che era morto per amore
% questo giorno nel mio cuore ha riacceso la speranza.
% Egli il Re dell'universo era nato in una stalla poi \`e
% morto sulla croce per salvare tutti noi.
% \endverse%

% \beginchorus
% Gloria al Signor, gloria al Signor,
% gloria al Signor alleluia.
% \endchorus%

% \beginverse
% Egli \`e l'acqua per chi ha sete egli \`e il pane per chi ha
% fame egli \`e il sole per chi ha freddo egli \`e amico di
% chi \`e solo. \`e beato chi lo teme e chi segue le sue vie
% \`e beato chi lo ama e chi canta in nome suo.
% \endverse%

% \beginverse
% Senza lui non c'\`e la pace senza lui non c'\`e l'amore
% senza lui non c'\`e la forza, senza lui non c'\`e la vita.
% Egli ha vinto anche la morte per salvarci dal peccato,
% egli \`e buono egli \`e grande, ha piet\`a di tutti noi.
% \endverse%

% \beginverse
% Oh Signore ti ringrazio per le spine e per i chiodi,
% che han trafitto le tue carni, per il sangue che hai
% versato. E per questo io ti prego dammi tutto il tuo
% perdono prendi pure la mia mano per portarmi dove vuoi.
% \endverse
% \endsong


% %65
% %DA TOGLIERE
% \beginsong{Io ti cerco}
% Io ti cerco e tu sei in me Signore,
% io ti chiamo e tu conforti il mio cuore.
% Se io cado tu ti chini su di me,
% la mia forza \`e il tuo amore.
% Cosi gioisco del mio nulla Signore,
% dove sta adesso il mio dolore? La tua
% pace \`e troppo grande dentro me, in
% eterno durer\`a.
% Alleluia, alleluia, alleluia, alleluia!
% Il tuo spirito esulta dentro me,
% lode lode solo a te.
% La tua pace \`e dentro me Signore, il tuo amore
% fa gioire il mio cuore, l'universo canta e freme
% intorno a me, lode lode solo a te.
% Alleluia, alleluia, alleluia, alleluia!
% \endsong


% %66
% \beginsong{Effonder\`o il mio spirito}  [
%   by={M. Frisina}
% ]
% %DA TOGLIERE
% \beginchorus
% Effonder\`o il mio spirito, su ogni creatura,
% effonder\`o la mia gioia, la mia pace sul mondo.
% \endchorus%

% \beginverse
% Vieni, o Spirito Consolatore, vieni effondi
% Vieni e dona ai tuoi figli la pace,
% vieni e donaci la tua forza.
% \endverse%

% \beginverse
% Vieni, o Spirito onnipotente, vieni e
% crea negli uomini un cuore nuovo.
% \endverse%

% \beginverse
% Vieni e dona ai tuoi figli l'amore, vieni,
% riscalda il cuore del mondo.
% \endverse
% \endsong


% %70
% %DA TOGLIERE
% \beginsong{Vieni soffio di Dio}  [
% ]
% \beginchorus
% Vieni Spirito Santo, vieni dentro di noi.
% Vieni con i tuoi doni, vieni soffio di Dio.
% \endchorus%

% \beginverse
% Spirito di Sapienza, sale della mia vita,
% dammi di capire la volont\`a di Dio.
% Spirito d'intelletto, luce della mia mente,
% portami nel cuore d'ogni verit\`a.
% \endverse%

% \beginverse
% Spirito di Fortezza, fonte di coraggio,
% nelle avversit\`a mi sostieni tu.
% Spirito del Consiglio, che conosci il bene,
% voglio amare anch'io ci\`o che ami tu.
% \endverse%

% \beginverse
% Spirito della Scienza, che riveli Dio,
% guida la tua chiesa alla verit\`a.
% Spirito del Timore, di Piet\`a filiale,
% rendi il nostro cuore "volto di Ges\`u".
% \endverse
% \endsong%

% %71
% \beginsong{Vieni Ges\`u vieni}
% %DA TOGLIERE
% \beginchorus
% Vieni, Ges\`u, vieni, vieni accanto a noi 
% e spezza ancora il Pane come facesti un d\`i.
% \endchorus%

% \beginverse
% Vieni tu che preghi, vieni tu che soffri,
% il Pane \`e sulla Mensa, manchi solo tu.
% \endverse%

% \beginverse
% Vieni tu che piangi, vieni tu che servi, 
% il Pane \`e sulla Mensa, manchi solo tu.
% \endverse%

% \beginverse
% Vieni tu che canti, vieni tu che speri,
% il Pane \`e sulla Mensa, manchi solo tu.
% \endverse%

% \beginverse
% Vieni tu che ami, vieni tu che cerchi,
% il Pane \`e sulla Mensa, manchi solo tu
% \endverse
% \endsong%
%

% %72
% %DA TOGLIERE
% \beginsong{Spirito di Dio}
% \beginverse
% Spirito di Dio, scendi su di noi. 
% Spirito di Dio, scendi su di noi. 
% Fondici, plasmaci, riempici, usaci.
% Spirito di Dio, scendi su di noi.
% \endverse%

% \beginverse
% Spirito di Dio, scendi su di me.
% Spirito di Dio, scendi su di me.
% Fondimi, plasmami, riempimi, usami.
% Spirito di Dio scendi su di me.
% \endverse
% \endsong



% %75
% %DA TOGLIERE
% \beginsong{Chiesa di mattoni}
% \beginchorus
% Chiesa di mattoni, no, Chiesa di persone, si,
% siamo noi, siamo noi.
% Nasce la comunit\`a, vive nella libert\`a, 
% siamo noi, siamo noi.
% \endchorus%

% \beginverse
% Quando ci incontriamo, nasce la speranza 
% che nel mondo c'\`e l'amore.
% Grideremo insieme tutta questa forza 
% nata dalla libert\`a.
% \endverse%

% \beginverse
% Sopra quella pietra che si chiama Pietro
% ieri la fond\`o il Signore.
% Oggi siamo noi quelle pietre vive 
% che la costruiamo ancor.
% \endverse%

% \beginverse
% Noi spezziamo il pane noi preghiamo insieme 
% sempre in fraternit\`a. La Parola \`e un dono 
% che ci fa felici oggi e per l'eternit\`a.
% \endverse%

% \beginverse
% Dividiam i beni nelle nostre case 
% con tanta semplicit\`a. E se c'\`e una legge 
% \`e quella dell'amore \`e l'amore del Signor.
% \endverse
% \endsong


% %78
% %DA TOGLIERE
% \beginsong{Chi siamo noi}
% \beginverse
% Noi, chi siamo noi? Anime in cerca d'amore 
% e tanta sete di te abbiamo nel cuore.
% E soltanto tu, l'unica nostra speranza, 
% puoi dissetarci per sempre, Signore.
% \endverse%

% \beginchorus
% Piet\`a, piet\`a, piet\`a di noi che siamo parte di te.
% Piet\`a, piet\`a, piet\`a di noi, Cristo piet\`a di noi!
% \endchorus%

% \beginverse
% Noi, chi siamo noi? Gente con mille problemi 
% e pi\`u confusi che mai fra tanta tristezza. 
% Tu in mezzo a noi, l'unica nostra salvezza, 
% vieni a portarci la gioia, Signore!
% \endverse
% \endsong



% %83
% %DA TOGLIERE
% \beginsong{Dio Dio re}
% \beginchorus
% Applaudite popoli tutti,
% acclamate con voci di gioia,
% Dio, Dio Re, Dio, Dio Re,
% Dio, Dio Re, Dio, Dio Re.
% perch\'e terribile \`e il Signore,
% l'altissimo, Re grande su tutta la terra.
% \endchorus%

% \beginverse
% Egli ci assoggettati tutti i popoli, ha messo
% le nazioni sotto i nostri piedi. La nostra eredit\`a
% ha scelto per noi, vanto di Giacobbe suo prediletto.
% \endverse%

% \beginverse
% Ascende Dio tra le acclamazioni, il Signore al
% suono della tromba. Cantate inni a Dio,
% nostro Signore, perch\'e il Signore \`e Re
% di tutta la terra.
% \endverse%

% \beginverse
% I capi della terra si sono raccolti,
% col popolo di Dio il Dio di Abramo,
% perch\'e il Signore siede sul trono
% santo, il Signore regna su tutta la terra.
% \endverse
% \endsong


% %84
% \beginsong{Dio della gente}
% %#comunione
% \ifchorded
% \beginverse*
% |\[DO]\[SOL/SI]|\[LAm]\[RE]|\[SOL]\[RE/FA#]|\[MIm]\[RE]|
% |\[DO]\[SOL/SI]|\[LAm]\[RE]|\[SOL]| |
% \endverse%
% \fi

% \beginverse
% \[SOL]Cristo Signore \[RE]vivo tra la \[DO]gen\[SOL]te tu che fai strada
% \[LA7]sempre in mezzo a \[RE]noi.
% \[SOL]Tu parli al cuo\[RE]re e ci fai ca\[DO]pire
% \[LAm7]quanto \`e fe\[SOL]lice \[RE]chi sta insieme a \[SOL]te.
% \[SOL]E camminando \[RE]spieghi la pa\[DO]ro\[SOL]la,
% e chi \`e deluso \[LA7]pace trove\[RE]r\`a.
% \[SOL]Tu sei l'ami\[RE]co che ti fai a\[DO]mico
% \[LAm7]per l'uomo \[SOL]d'oggi \[RE]che ti cerche\[SOL]r\`a. \[RE]
% \endverse%

% \beginchorus
% Resta con noi Signore qui con noi, quando verr\`a la
% sera ci sarai, ma se ci manchi tu il buio ci sar\`o,
% spezza quel pane ancora insieme a noi, ma se ci
% manchi tu il buio ci sar\`a, spezza quel pane ancora
% insieme a noi.
% \endchorus%

% \beginverse
% Tu nella Chiesa crei la famiglia la comunione di tutti i
% figli tuoi, unica mensa unico perdono centro vitale
% per l'umanit\`a.
% Annunceremo ovunque tu ci chiami che
% noi ci amiamo nel nome tuo Ges\`u, siamo profeti solo
% di un amore che pagheremo nella verit\`a.
% \endverse%

% \beginverse
% Chiesa di Roma \`e Pietro che ti guida, forza di pace a
% tutti donerai, terzo millennio di vangelo vivo
% testimonianza nella carit\`a.
% E sul cammino veglia tu Maria, madre e Signora sei
% della citt\`a, Cristo risorto Dio della gente alla tua porta
% oggi busser\`a.
% \endverse
% \endsong


% %86
% \beginsong{Dimmi Chiara}
% %DA TOGLIERE
% Dimmi Chiara, quanti anni hai? Sei giovane e molte
% cose imparerai, vedi Chiara non vedrai pi\`u i tuoi
% amici, ma vivr\`o giorni felici, di chiudere i miei
% vent'anni non ho paura dietro una grata e quattro
% mura, perch\'e li palpita il cuore del mio Dio e a lui
% canter\`o gloria e onore. Ci\`o che vedo adesso non lo
% vedr\`o pi\`u ma vedr\`o il mio Signore ogni giorno di pi\`u
% perch\'e li dentro sar\`o il mondo intero, ci sar\`a l'amore
% vero.%

% Dimmi Chiara, quanti anni hai? Sei giovane e molte
% cose imparerai, vedi chiara come splende sul tuo viso
% quella luce, luce del paradiso; taglier\`o questi lunghi
% capelli dimenticher\`o i miei giorni brutti e belli,
% svuoter\`o ogni cosa che si trova dentro me perch\'e il
% Signore vuole tutto per se, vivr\`o cos\`i con la sua
% povert\`a vivr\`a in letizia e con semplicit\`a, ringrazier\`o
% sempre ogni giorno il mio Signore perch\'e mi dar\`a il
% suo cuore.%

% Senti Chiara, sei sempre giovane e da te molte cose
% imparer\`o, stammi vicino in questo mio canto, io sar\`o
% con te!
% \endsong%
%

% %87
% \beginsong{Chiara e Francesco}
% %DA TOGLIERE
% \beginverse
% Chiara, sorella mia, tu hai visto Dio era lungo una
% strada, ti sei innamorata, ora ti condurr\`o con la sua
% mano dove lui vorr\`a.
% \endverse%

% \beginverse
% Francesco, fratello mio, in te ho visto Dio era lungo
% una strada, mi sono innamorata, ora mi condurr\`a con
% la sua mano dove lui vorr\`a.
% \endverse%

% \beginverse
% Vieni, corriamo insieme dove ci porta Dio, egli lungo
% le strade ci guida da innamorati, ora ci condurr\`a con
% la sua mano dove lui vorr\`a.
% \endverse
% \endsong


% %92
% \beginsong{\`E bello}
% %DA TOGLIERE
% \beginverse
% \`E bello andar coi miei fratelli per le vie del mondo e
% poi scoprire te nascosto in ogni cuor; e vedere che
% ogni mattino tu ci fai rinascere e fino a sera sei
% vicino nella gioia e nel dolor.
% \endverse%

% \beginchorus
% Grazie perch\'e sei con me grazie perch\'e se ci amiamo
% rimani tra noi.
% \endchorus%

% \beginverse
% \`E bello udire la tua voce che ci parla delle grandi
% cose fatte dalla tua bont\`a; vedere l'uomo fatto a
% immagine della tua vita fatto per conoscere in te il
% mistero della Trinit\`a.
% \endverse%

% \beginverse
% \`E bello dare questa lode a te portando a tutto il
% mondo il nome tuo Signor che sei l'amor; uscire e per
% le vie cantare che abbiamo un Padre solo e tutti
% quanti siamo figli veri nati dal Signor.
% \endverse
% \endsong



% %97
% \beginsong{Ges\`u un amico}
% %DA TOGLIERE
% \beginverse
% Se hai trovato un amico
% tu sei il pi\`u ricco del mondo
% e ormai la notte mai pi\`u scender\`a
% per questo puoi cantar:
% \endverse%

% \beginchorus
% Amo la vita perch\'e
% posso amare ogni giorno,
% amo la vita perch\'e
% amo tutti il Signore \`e con me.
% \endchorus%

% \beginverse
% Quando stai insieme agli amici
% ne puoi contare uno in pi\`u
% anche se non lo conosci lui
% c'\`e ha un volto, \`e Ges\`u.
% \endverse%

% \beginverse
% \`E il volto della mamma, \`e il volto del tuo pap\`a, \`e
% il volto vero dell'umanit\`a che cerca libert\`a.
% \endverse%

% \beginverse
% Aveva anche lui degli amici eran simpatici e no non
% diede loro dei soldi o l'onor, don\`o tutto il suo amor.
% \endverse%

% \beginverse
% Venne un amico di notte viveva ancora con lui gli
% disse "amico" ma poi lo trad\`i l'amore non fin\`i.
% \endverse%

% \beginverse
% \`E tutto ci\`o che di eterno resta tra gli uomini ancora
% la vita vale se tu sai amor e l'oggi \`e eternit\`a.
% \endverse
% \endsong


% %100
% \beginsong{Il tuo amore}
% %DA TOGLIERE
% \beginverse
% Grande \`e la pace dentro me chiara \`e la luce che mi
% da occhi per guardare al di l\`a per vedere quelle che
% sta nascendo dentro me, alzer\`o le mie mani verso te
% lascer\`o il passato dietro me seguir\`o la tua strada la
% tua voce perch\'e adesso tutto tace, ora ascolto solo
% te.
% \endverse%

% \beginverse
% Come sorgente di acqua chiara fuoco che mai si
% consuma come vento che soffia e che tutto
% travolger\`a perch\'e \`e cos\`i che tu vieni che salvi il tuo
% popolo tu Signore pastore dell'anima, tu che parli al
% mio cuore che ha sete soltanto del tuo amore.
% \endverse%

% \beginverse
% Grande \`e la pace intorno a te chiara \`e la luce che ti
% da occhi per guardare al di l\`a per vedere quello che
% sta nascendo dentro te, alza le tue mani verso me
% lascia il passato dietro te segui
% la mi strada la mia voce perch\'e adesso tutto tace,
% e tu ascolti solo me.
% \endverse%

% \beginverse
% Come sorgente di acqua chiara fuoco che mai si
% consuma come vento che soffia e che tutto
% travolger\`a perch\'e \`e cos\`i che io vengo che salvo il mio
% popolo io che sono il pastore dell'anima, io che parlo
% al tuo cuore che ha sete soltanto del mio amore.
% \endverse
% \endsong%
%

% %101
% \beginsong{Il mondo intorno a me}
% %DA TOGLIERE
% Tante cose da fare tante inquietudini da calmare
% tante notti di grilli e stelle tante albe da spettare.
% Tanto amore da fare tante strade da camminare
% tante catene da spezzare tanti sogni per volare.
% Tante speranze da non soffocare fra la gioia poter
% cantare tante lacrime da asciugare e bambini da far
% giocare.
% Tanti vecchi da accarezzare mani e cuori da
% innamorare tanti si da rinverdire tanto buio da
% illuminare.
% Tante montagne da salire tanti fiori da respirare
% tanta terra da coltivare tanti semi da far sbocciare.
% Spicchi di luna da contemplare tanto sole per
% riscaldare onde di mare da scivolare la mia vita.. da regalare.
% \endsong



% %109
% \beginsong{Nella tua tenda}
% %DA TOGLIERE
% \beginverse
% Nella tua tenda Signore con te fammi restare
% perch\'e ora ho capito che un posto non c'\`e ch'\'e pi\`u
% sicuro per me voglio servirti e voglio amarti con
% tutto il cuore per sempre.
% \endverse%

% \beginchorus
% Nella tua tenda fammi restare,
% sar\`o sicuro, l\`i ci sei Tu.
% \endchorus%

% \beginverse
% Alle tue mani mi affido Signor, la mia salvezza sei tu
% e della roccia pi\`u forte sar\`o se accanto a te rester\`o
% voglio servirti e voglio amarti con tutto il cuore per
% sempre.
% \endverse%

% \beginverse
% Tu che sei tutto il mio mondo quaggi\`u, no non
% lasciarmi mai pi\`u, guida i miei passi cos\`i non cadr\`o
% sulle tue strade, Signor voglio servirti e voglio amarti
% con tutto il cuore per sempre.
% \endverse
% \endsong


%119
% \beginsong{Quanti pensieri}  [
%   by={G. Carrisi}
% ]
% %DA TOGLIERE
% \beginverse
% Signore tu mi conosci e sai tutto quello che so;
% quando mi siedo, quando mi alzo, quando cammino,
% quando riposo, ogni parola che sto per dire la sai.
% \endverse

% \beginchorus
% Quanti pensieri mio Dio hai per me se li canto son pi\`u
% della sabbia, se li credo finiti mi accorgo che con te
% con te sono ancora.
% \endchorus

% \beginverse
% Signore tu mi circondi e ovunque io vada tu sei: sul
% mare azzurro, sulle montagne, se sto da solo o in
% compagnia, sono sicuro che tu stia sempre con me.
% \endverse

% \beginverse
% Signore, non ero nato ed ero gi\`a vivo per te: ero
% presente nella tua mente ogni mia forma, c
% chi sarei stato, quel che avrei fatto tu lo sapevi gi\`a.
% \endverse
% \endsong


% %216
% \beginsong{Tu sei in me}
% %%(MANCA…)
% Ora Ges\`u il tuo corpo \`e dentro di me
% non son pi\`u io che vivo, no,
% ma tu che vivi in me.

% ....
% \endsong


% %62
% \beginsong{Dio ha tanto amato il mondo}
% %do
% \beginchorus
% Dio ha tanto amato il mondo
% da donare suo figlio
% perch\'e chiunque creda in lui
% non muoia ma abbia la vita. \textbf{2 volte}
% \endchorus

% \beginverse
% Egli \`e venuto a salvare ci\`o che era perduto,
% non \`e venuto per i sani, ma per i malati.
% Egli \`e venuto a perdonare le nostre colpe,
% non \`e venuto per condannare, ma per amare.
% Da lui avremo la vita, da lui avremo la vita.
% \endverse

% \beginverse
% Egli \`e venuto a chiamare la gente per bene,
% ma quelli che sanno esser peccatori perch\'e cambino vita.
% Egli ha preso su di se le nostre malattie,
% dalle sue piaghe tutti noi siamo stati guariti.
% Da lui avremo la vita, da lui avremo la vita.
% \endverse
% \endsong


% %63
% \beginsong{Lo Spirito del Signore}
% %la
% \beginverse*
% Lo Spirito del Signore \`e sopra di me,
% per questo mi ha unto e mi ha inviato a voi poveri.
% \endverse

% \beginverse*
% Lo Spirito del Signore \`e sopra di me,
% perch\'e i ciechi vedano,
% gli stolti camminino,
% i lebbrosi siano mondi,
% \endverse

% \beginverse*
% Lo Spirito del Signore \`e sopra di me,
% sono io il Signore, sono io il Signore,
% il Santo d'Israele, quello che aspettate,
% proprio io il Signore.
% \endverse

% \beginverse*
% Lo Spirito del Signore \`e sopra di me,
% Cristo \`e il Signore, Cristo \`e il Signore,
% il Santo d'Israele, quello che aspettate,
% proprio lui \`e il Signore.
% \endverse
% \endsong


% \beginsong{Santo Beat}
% ?
% \endsong

% \beginsong{Santo Cais}
% ?
% \endsong

% \beginsong{Santo San Francesco}
% ?
% \endsong

% \beginsong{Santo Assemblea}
% \beginverse*
% ?
% \endverse
% \endsong


% \beginsong{Santo Cattedrale}
% \beginverse*
% ?
% \endverse
% \endsong

